{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran k√µrgel, kuid tulen v√§lja vaid √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen!"},{"text":"Ma ilmun siis, kui sa magad"},{"text":"‚Üë Olen kaugel ja v√§ga kuum."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ja annan valgust, aga ma ei ole lamp, olen p√§eval ja s√§rav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Sa n√§ed mind iga p√§ev."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Tulekahju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen pall, aga ma ei ole m√§ngimiseks, mul on vesi ja maa ja kus sa j√§√§d. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett!"},{"text":"Sa elad minu peal."},{"text":"Olen planeet."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Jalgpall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma k√§in igal √µhtul Maa peal ringi, ma ei ole nii s√§rav kui p√§ikesevalgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust."},{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"Vahetan igal √µhtul kuju."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja kuum ja kaugel, ma olen oma nime saanud jumala j√§rgi, mis planeet ma olen, √ºtleme?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mind k√ºlastada!"},{"text":"Olen rooste v√µi ≈°okolaadi v√§rv."},{"text":"Ma olen neljas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen t√§htede grupp, mis teeb kuju, sa v√µid mind hilis√µhtul taevast leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu loom"},{"text":"Olen muster taevas."},{"text":"Ma olen t√§htede r√ºhm."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Galaktika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen v√§ga suur ja mul on s√µrmused, ma olen planeet, mida √∂√∂ toob. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on tehtud j√§√§st ja kividest."},{"text":"Olen P√§ikesest kaugemal kui Maa."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur ja k√ºlm ning v√§ga kaugel, olen planeet, kuid mitte t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige kaugem planeet p√§ikesest (n√º√ºd)!"},{"text":"Olen v√§ga k√ºlm planeet."},{"text":"Olen valmistatud gaasist."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur t√§htede ja tolmu grupp, spiraalse kujuga, v√µib usaldada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§ike on osa minust."},{"text":"Olen vormitud nagu mullivann."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaktika","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Ma olen midagi, mis viib sind kosmosesse, see on v√§ga kiire, reisida tempos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Ma lendan v√§ga k√µrgel."},{"text":"Uurin planeete."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Vahel meeldib lehmadele mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen konna v√§rv!"},{"text":"Loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pikk vars ja p√§ris kroonlehed. Inimestele meeldib mulle kingituseks anda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvatan aias."},{"text":"Inimesed annavad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on lehed ja pakiruum. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Mul on palju lehti."},{"text":"Olen valmistatud puidust."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvan maa sees ja olen oran≈æ. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa!"},{"text":"Minu v√§rv on oran≈æ."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvatan viinapuul. Olen v√§ike ja √ºmmargune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse pastakastme valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan suvel."},{"text":"Sa v√µid mind salatis s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen paksu varrega taim ja olen v√§ga pikk. Vahel on mul n√§mma kollased tuumad peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Popkorn tuleb minult!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."},{"text":"V√µin olla kollane."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis suudab ronida. Vahel teen viinamarju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib kasvada √ºlespoole, piirdeaedade √ºmber."},{"text":"Grown-ups joob vahel mahla, mis on tehtud minu tehtud namipuuviljadest."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikesepaistet!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Viinapuu","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µva t√ºvega suur taim. Inimestele meeldib mulle detsembris tulesid panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Olen j√µulude s√ºmbol."},{"text":"Olen alati roheline, ka talvel."},{"text":"Mul on lehtede asemel n√µelad."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Lily","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen okastega kaetud varrega ja v√§ga l√µhnavate √µitega taim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli armastuse m√§rgiks."},{"text":"Mul on torkivad okkad enda kaitseks."},{"text":"Inimesed annavad mulle sageli √∂elda \"Ma armastan sind\"."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk taim, kes elab v√§ga kaua. M√µned inimesed teevad minust isegi kaugel d≈æunglites maju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned loomad nagu ahvid elavad minus."},{"text":"Sa leiad mind kuumast ja troopilisest kliimast."},{"text":"Kasvatan kookosp√§hkleid."}],"options":[{"label":"Ristikhein","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}